\subsubsection{Jenkins}
Jenkins jest narzędziem ciągłej integracji - CI umożliwiające zdalne uruchomianie zadań, np. kompilacji w zadanych odstępach czasu, czy po~uaktualnieniu repozytorium. W oficjalnych repozytoriach narzędzia \emph{Docker} jest gotowy obraz zawierający działające środowisko umożliwiające na odpalenie serwera z w pełni funckjonalnym Jenkinsem.

Aby odpalić \emph{Jenkins} należało najpierw pobrać z oficjalnego repozytorium wcześniej wspomniany obraz. Wykonuje się to za pomocą polecenia:
\begin{verbatim}
docker pull library/jenkins
\end{verbatim}

Pobrany obraz jest już skonfigurowany, tak aby po uruchomieniu na porcie 8080 odpalona była instancja \emph{Jenkins}.
Ponieważ aplikacja jest odpalana na wybranym porcie, przy ładowaniu kontenera należy zmapować wystawiony port przez kontener na port hosta.
Umożliwa to dodanie opcji -p. Opcja -p pozwala na mapowanie portów kontenera na port hosta, w którym jest on uruchamiany
\begin{verbatim}
docker run -p 8080:8080 jenkins
\end{verbatim}

Tak uruchiomny \emph{Jenkins} jest dostępny w oknie przeglądarki internetowej przez adres IP hosta, na którym kontener został odpalony i pod zmapowanym portem. W moim przypadku był on uruchamiany na wirtualnej maszynie \emph{Boot2Docker} pod systemem Windows.
Adresem IP maszyny było 192.168.56.101. Po wpisaniu w oknie przeglądarki adresu 196.168.56.101:8080 dostępne było narzędzie ciągłej integracji \emph{Jenkins}.
Można już w pełni korzystać z możliwości narzędzia ciągłej integracji \emph{Jenkins}.
Niestety przy ponownym uruchomieniu należy wszystko konfigurować od nowa. Ponieważ zmiany nie zachowały się na gospodarzu kontenera.

Aby tego uniknąć należy powiązać wybrany folder na maszynie lokalnej z folderem domowym \emph{Jenkins} w kontenerze - /var/jenkins\_home
Operacje bindowania umożliwia opcja -v przekazana przy uruchamianiu kontenera.
Przykład komendy:
\begin{verbatim}
docker run -p 8080:8080 -v //c/Users/Jacob/test/jenkins:/var/jenkins_home jenkins
\end{verbatim}

W ten sposób uruchiomionym konterze, wszelkie zmiany w \emph{Jenkins} są zapisywane w podanej przez użytkownika lokalizacji.
W przypadku ponownego uruchomienia wszelkie zmiany są automatycznie ładowane do narzędzia CI
